\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}

\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}

\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
%% Based on the original theme by Matthias Vogelgesang

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{backgroundColour},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt, 
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{PythonStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=python
}


% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray97},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}


\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{CanvasBG}{HTML}{FAFAFA}

% From the official style guide
\definecolor{UnccGreen}{HTML}{00703C}
\definecolor{UnccGold}{HTML}{B3A369}
\definecolor{UnccLightGreen}{HTML}{C3D7A4}
\definecolor{UnccYellow}{HTML}{F0CB00}
\definecolor{UnccOrange}{HTML}{F3901D}
\definecolor{UnccLightYellow}{HTML}{FFF6DC}
\definecolor{UnccBlue}{HTML}{00728F}
\definecolor{UnccPink}{HTML}{DE3A6E}
\definecolor{White}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{LightGray}{HTML}{DDDDDD}

% Supporting Color Palette
\definecolor{WarmGray}{HTML}{696158}
\definecolor{StoneGray}{HTML}{717C7D}
\definecolor{DarkGreen}{HTML}{2C5234}
\definecolor{LightGreen}{HTML}{509E2F}
\definecolor{BrightGold}{HTML}{F0CB00}

% Screamers
\definecolor{Royal}{HTML}{72246C}
\definecolor{Ocean}{HTML}{006BA6}
\definecolor{Flash}{HTML}{B52555}
\definecolor{Citrus}{HTML}{FFB81C}
\definecolor{Spring}{HTML}{CEDC00}

% Serenity
\definecolor{Garden}{HTML}{B7CE95}
\definecolor{Sand}{HTML}{F0E991}
\definecolor{Bloom}{HTML}{F1E6B2}
\definecolor{Clay}{HTML}{B7B09C}
\definecolor{Cloud}{HTML}{BAC5B9}

% Set colors here
\setbeamercolor{frametitle}{bg=UnccGreen}
\setbeamercolor{progress bar}{bg=BrightGold, fg=UnccGreen}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Flash}

\setbeamercolor{block title}{bg=LightGreen, fg=White}
\setbeamercolor{block title example}{bg=Ocean, fg=White}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=Citrus, fg=White}
\setbeamercolor{block body}{bg=CanvasBG}

\metroset{titleformat=smallcaps, progressbar=foot}

\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{Electiva Específica II}
\subtitle{Python web}
% \date{\today}
\date{}
\author{Diego Andrés Restrepo Leal\\ \texttt{diego.restrepoleal@campusucc.edu.co}}
\institute{Programa de ingeniería electrónica\\ Facultad de ingeniería\\ Universidad Cooperativa de Colombia}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Tabla de contenido}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Base de datos}
\subsection{Importar y exportar DB}
\begin{frame}{Importar y exportar bases de datos en MariaDB}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Exportar:} mysqldump -u root -p prueba > prueba.sql
		\item \textbf{Importar:} mysql -u root -p prueba < prueba.sql
	\end{itemize}

	\begin{alertblock}{Instalar para correr el ejemplo}
		\texttt{python3 -m pip install mysql-connector-python}\\
	    \texttt{python3 -m pip install python-decouple}\\
	\end{alertblock}
	\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/tree/main/ejemplos/ejemplo_20_export_import_DB}{Ejemplo: Ir a gitlab}}\\
	
\end{frame}
\subsection{Crear un usuario}
\begin{frame}[fragile]{Crear un usuario en MariaDB}

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
# Crear usuario
CREATE USER 'miusuario' IDENTIFIED BY 'mipassword';

# Conceder permisos
GRANT USAGE ON *.* TO 'miusuario'@localhost IDENTIFIED BY
'mipassword';

GRANT USAGE ON *.* TO 'miusuario'@'%' IDENTIFIED 
BY 'mipassword';

# Conceder privilegios
GRANT ALL privileges ON `mibd`.* TO 'miusuario'@localhost;

# Aplicar cambios
FLUSH PRIVILEGES;
\end{lstlisting}

\textcolor{blue}{\href{https://www.daniloaz.com/es/como-crear-un-usuario-en-mysql-mariadb-y-concederle-permisos-para-una-base-de-datos-desde-la-linea-de-comandos/}{Consultar}}\\

\end{frame}

\section{Gráficas y analítica}
\begin{frame}{Gráficas y analítica}
	\begin{itemize}
		\item \textcolor{blue}{\href{https://dash.plotly.com/}{Dash:}} Escrito sobre Flask, Plotly.js y React.js, Dash es ideal para crear aplicaciones de visualización de datos con interfaces de usuario altamente personalizadas en Python puro. Las aplicaciones de Dash se representan en el navegador web. Puede implementar sus aplicaciones en servidores y luego compartirlas a través de URL.
		\item \textcolor{blue}{\href{https://bokeh.org/}{Bokeh:}} Librería para crear visualizaciones interactivas en navegadores web modernos. Se pueden hacer gráficos, que van desde lo simple hasta paneles complejos que incluyen conjuntos de datos de transmisión. Con Bokeh, puede crear visualizaciones en JavaScript sin escribir ningún  código JavaScript.
	\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{ChartJS}
\begin{frame}{ChartJS}
\textcolor{blue}{\href{https://www.chartjs.org/}{ChartJS:}} Gráficos de JavaScript simples pero flexibles para diseñadores y desarrolladores.\\
\begin{itemize}
	\item \textbf{JavaScript} es un lenguaje del lado del cliente que se ejecuta completamente en el navegador web. 
	\item Para invocarlo, debe estar entro de las etiquetas HTML <script> y  </script>.
\end{itemize}

\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/blob/main/ejemplos/ejemplo_21_JavaScript/ejemplo_JS.html}{Ejemplo: Ir a gitlab}}

\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
Otras formas de llamar un código en JavaScript:

\begin{lstlisting}[style=PythonStyle, numbers=none]
<script type="text/javascript" src="script.js"></script>

<script type="text/javascript" src="http://someserver.com/script.js">
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}{Ejemplo: Flask, MariaDB y ChartJS}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.5\textwidth]{solo.png} 
		\caption{F.}
		\label{fig:Solo}
	\end{figure}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/electiva_ii/-/tree/main/ejemplos/ejemplo_22_Flask_JS_MariaDB}{Ejemplo: Ir a gitlab}}
\end{frame}
\begin{frame}{Ejercicio}
Seleccione tres tipos de gráficas diferentes de ChartJS e incorpórelas a su página web. 
\end{frame}


\end{document}
